［原諒timcook了］富士康擬斥資 10 億於印度設廠 迎合 Apple 撤離中國生產線計劃

鑑於中國目前應對的國際緊張局勢以及受疫情影響，近日有外國媒體就透露富士康 (Foxconn) 目前正計劃投資 10 億美元於印度南部成立 iPhone 組裝的廠房，藉此加速中國以外的全球化布局，迎合 Apple 逐步放棄生產工序於中國進行的計劃。

《路透社》在近日的報道中引述了兩名知情人士的說話，指出富士康目前丕計劃斥資約 10 億美元於印度南部一個名為 Sriperumbudur 的城鎮設立廠房，從而專門組裝 Apple 旗下的 iPhone XR，預計整個興建工程可以於 3 年內完成，完成後估計可為當地帶來約 6000 個工作機會。

而這兩名消息人士又透露，目前在中國生產的部分 iPhone 機款預計在新的工廠建成後將會面對被轉移的命運，從而迎合 Apple 在近年盼將生產線撤離中國的舉動。有分析師就認為 Apple 是次舉動是因為印度的勞動力較中國更為便宜，而且公司在當地的供應商基礎亦逐步擴大。再者，印度總理莫迪在早前曾啟動了一項價值 66.5 億美元的計劃，呼籲全球知名科技公司在當地擴充業務為當地提供更多就業職位，為 Apple 於當地設廠提供更大誘因。

資料來源：Reuters

原諒埋郭台銘

商家佬睇利潤姐
支那用中國市場壓apple佢咪硬食
印度同一招佢都受喎，禁曬中國apps
美國用本土市場壓翻點會仲奶

拓展印度市場仲好啦
印度人口同支那差唔多
家下支那有咁多支牌機揀

印度人收入太低

支那人用iOS好多係因為Google被中國封鎖
佢哋用an機係享受唔到GMS
冇Google play用，要去百度down app食全家桶，去華為down game變低畫質版（聲稱最佳化效能）
冇Google嘅FCM用，留成堆集百家嘅背景service，連通知都無法即時收到

中國人用android系統只有一堆負資產

咪就係睇中佢收入低設廠

屎味iphone

商家佬，国親丶黨親，不及銀紙親—》......Apple 是次舉動是因為印度的勞動力較中國更為便宜....

屎味咖哩點都好過咖哩味屎

印度人無支共式洗腦，而且又有宗教。睇錢無支那人咁勢利。